
Tauche ein in die Welt des 50-jährigen Walter White, der mit seiner Frau und seinem Sohn in Albuquerque, New Mexico lebt. Da sein Gehalt als Chemielehrer zum Ernähren seiner Familie nicht ausreicht, muss er nebenbei noch bei einer Autowaschanlage unter schlimmsten Bedingungen für einen Hungerlohn arbeiten, um sich über Wasser zu halten und seiner Familie ein gutes Leben zu ermöglichen. Dieses verläuft auch ganz normal, bis ihn eines Tages ein Schicksalsschlag trifft. Die Diagnose - Lungenkrebs im Endstadium, unheilbar. \newline Die Lebensverlängernden Chemotherapien würden ihn ein Vermögen kosten; Geld, was Walter unmöglich auftreiben kann. Nach einem anstrengenden Tag in der Waschstraße und unzähligen Schikanen seines Chefs platzt Walter der Kragen - er kündigt. Ohne zu wissen wie es nun weitergehen soll, begleitet er seinen Schwager, der beim DEA arbeitet, auf eine Drogenrazzia, wo er unerwartet einen alten bekannten wiedertrifft - seinen ehemaligen Schüler Jesse, der auf die schiefe Bahn gerutscht ist und nun mit Drogen handelt. Dessen Partner wurde soeben vom DEA verhaftet, er selbst konnte allerdings fliehen. Als Walter die Berge von Geld sieht, die bei der Razzia beschlagnahmt wurden, fasst er einen Entschluss: Er überzeugt Jesse mit ihm zusammen ins Drogengeschäft einzusteigen.\newline Mit Walters Expertise im Umgang mit Chemikalien und Jesses Erfahrungen im Handel mit Drogen sind Sie auf dem besten Weg sich mit der Herstellung und dem Verkauf von Methamphetaminen ein Imperium aufzubauen. Doch nun startet ein Wettlauf gegen die Zeit, denn von dieser hat Walter nicht mehr allzuviel. \newline Sie müssen stetig genug Meth produzieren und verkaufen, um Chemotherapien für Ihn bezahlen zu können, bevor seine Zeit abläuft. Im Weg steht den beiden dabei allerdings die Polizei, die die Straßen von Albuquerque aufmerksam beobachtet, sowie die ständige Bedrohung durch das Kartell, dem es gar nicht gefällt dass plötzlich ein neuer Konkurrent den Markt bedient. Um aus diesem Teufelskreis auszubrechen hat Walter nur eine Möglichkeit: genug Geld für das ultimative Heilmittel zu sparen, welches seinen Krebs endgültig besiegen würde. Schaffst du es Walter zu retten? Probiere es aus!